% !TEX root = ../CookBook.tex

% ====== Rezeptname und die Quelle ======
\begin{recipe}[]{Dahl}{Vegan lecker lecker}{}

% ====== Zeit, Personen und Schaerfe ======
\timerecipe{1}              % Zubereitungszeit in Stunden
\personcount{5}             % Personenanzahl
\spice{4}                   % Schaerfe von 0 bis 5

% ====== Zutaten ======
\ingredient{25 \ml~\"Ol}
\ingredient{6 Knoblauchzehen}
\ingredient{3 gr. Zwiebeln}
\ingredient{2 \TL~Gem\"usebr\"uhepulver}
\ingredient{2 \TL~Kurkuma}
\ingredient{4 \TL~Garam Masala}
\ingredient{2 \TL~Paprikapulver}
\ingredient{2 \TL~Cayennepfeffer}
\ingredient{10 scharfe Chilischoten}
\ingredient{2 \TL~gemahlener Kreuzk\"ummel}
\ingredient{1.6 \kg~Pelatti}
\ingredient{500 \g rote Linsen}
\ingredient{4 \TL~Zitronensaft}
\ingredient{800 \ml~Kokosmilch}
\ingredient{Pfeffer}
\ingredient{Cayennepfeffer}

% ====== Zubereitung ======
\step%
Das \"Ol in einem grossen Topf erhitzen. Knoblauch und Zwiebeln klein schneiden
und dazugeben und golbbraun anbraten.

\step%
Kurkuma, Garam Masala und Kreuzk\"ummel hinzuf\"ugen und weitere 30 Sekunden
anbraten.

\step%
Rote Linsen hinzuf\"ugen und kurz and\"unsten.

\step%
Die Tomaten w\"urfeln, Gem\"usebr\"uhenpulver und Chilischoten hinzugeben und
alles zum Kochen bringen.

\tippboxtip{%
R\"uebli kommen auch sehr gut darin. Einfach mit den Tomaten hinzuf\"ugen,
damit sie noch weich kochen k\"onnen.
}

\step%
Auf kleiner Hitze das Ganze nicht abgedeckt 25--30 Minuten k\"ocheln lassen,
bis die Linsen weich gekocht sind.
Gelegentlich r\"uhren, damit die Linsen nicht anhocken.

\step%
Mit Pfeffer, Paprika und Cayennepfeffer abschmecken und die Kokosmilch dazu
geben. Weitere 5 Minuten k\"ocheln lassen.

\step%
Vor dem servieren noch etwas Zitronensaft dazu.

\tippboxtip{%
Reis ist die perfekte Erg\"anzung, vorausgesetzt das Brot ist ausgegangen. Mit
einem Fabio brauchts immer viel Reis.
}

% ====== Bild ======
%\graphic{pictures/Bild.jpg}
\end{recipe}
